眾說 五十步笑百步 撰文: 中產平民

眾說

五十步笑百步
撰文: 中產平民 | 發佈日期: 31.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

多間院校在網上發起聯署行動反對逃犯條例修訂，在短時間內獲得大量支持，同時也遭到建制派強烈打壓。每當建制派表現得緊張，出盡全力打壓，就代表有關行動意義重大。要是聯署行動沒價值，親建制派組織又怎會如此緊張，發動輿論機器去反對有關聯署行動？

照片來源：全民教育局 HKEd4All

【學界反送中條例聯署合集】

在親建制派報章，評論員一面倒批評今次聯署行動，更有人表示有關聯署行動未有諮詢其他校友意見就推行是不公平。如此言論實在可笑。首先，對有關行動不滿意的，絕對可以另起爐灶。例如潘麗瓊不滿意，可以用母校名義舉辦一個支持逃犯條例聯署。至於你是否舉辦聯署行動是閣下的自由；能夠成功舉辦一場聯署行動是另一回事。假如每間院校都有成千上萬名學生和舊生聯署反對逃犯條例，不就是最好的證據證明為數不少的校友都擁有同樣的立場嗎？要是其他校友不滿，大可以選擇杯葛，甚至另起爐灶，用自己的自由，與人無尤。除此以外，用組織名義參與聯署並不是反對派的專利。大家還記得當年的「保和平保普選」聯署行動嗎？當年建制派組織就動用團體名義參與聯署，當中更包括左派學校校友會名義。潘麗瓊，究竟那次聯署行動有關校友會是否獲得所有成員百分百支持才參與聯署？要是當日相關組織包括校友會、同鄉會、工會、婦女會、居民協會、體育會也得不到全體成員支持就去參與反佔中聯署，為何你會選擇放生這批參與聯署的團體，卻去大力批判反送中聯署行動的學校組織？難道左派校友會可以擁有特權，無須全體成員同意就參與聯署；其他學校校友會就要更加嚴謹，請問這個雙重標準從何而來？

就著逃犯條例，十八區區議會主席也發表聲明，贊同政府越過法案委員會，將草案直上立法會大會。請問這十八區區議會主席發表聲明時，為何使用區議會主席名義去表態，而非個人名義？目的很簡單，就是希望將有關聲明變得看似更接近區議會立場，讓有關聲明變得更高尚。結果呢？近百名民主派區議員齊聲反對，表示這批區議會主席不代表自己。十八區區議會主席可以未經過全體區議員支持就用區議會主席名義發表聲明，請問建制派評論員為何不去譴責不去批評？難道因為這批區議會主席和自己立場接近就可以放生嗎？

昨日更有左派中學向學生施壓，在校內早會上批評學生發起聯署為虛假文書，有人被冒認，聲稱會報警。筆者突然想起當年的反港獨聯署，幫港出聲聲稱取得超過十萬名有效簽名。但有關簽名竟然包括梁天琦和 C朗拿度。請問這位仗義凜然的校長，當日C朗拿度被冒認簽名參與反佔中聯署，你有沒有報警？你有沒有譴責虛假文書行為？假如貴校有人被冒認簽名絕對是不能接受的行為，為何你又能夠接受世界級名人例如C朗拿度被冒認簽名參與反港獨聯署？難道你認為C朗拿度會為了港獨事宜而去學習中文參與聯署嗎？同樣是聯署行動，幫港出聲舉行的涉及虛假文書，你選擇視若無睹；涉及自己學校的未經調查就去向學生施壓，以雙重標準對待同樣行為是校長應有的態度嗎？

今次的三百多間院校聯署行動是否正確，從建制派媒體的報道就一清二楚。要是聯署行動失敗，建制派媒體早就對有關行動恥笑。相反如果有關行動取得成果，建制派媒體就會顯得特別緊張，不惜動用傳媒機器去將有關行動大為打壓。從部分建制派報章看到的評論，足以證明今次的聯署行動成功了一半。還未簽名的，是時候踴躍表態， 還要呼籲身邊所有人盡早發聲，用行動去向惡法說不。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 中產平民
【中產平民・平民平論】 一個被認為是又自以為是中產的平民百姓。在香港，中產，活不好，但死不了 。 中產收入，平民生活模式，是可悲，是可笑，更是現實 。不信政府，也不信政客， 最可信的其實是自己。寫專欄不能改變世界，但至少能保留發聲的機會。